%@metapost:404dm05.mp
\par\compo{1}{404dm05}{1}{Sur la figure ci-contre, $K$ est un point du
  côté $[EF]$ d'un parallélogramme $EFGH$. Les droites $(HK)$ et
  $(GF)$ se coupent en $M$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $HG$ et déduis-en la longueur $EK$.
\item Reproduis la figure en vraie grandeur en supposant que
  $\widehat{HGF}=60\degres$.
\end{myenumerate}
}